<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>食物 on 毛茸茸的尾巴</title>
    <link>https://FurryTails666.github.io/tags/%E9%A3%9F%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 食物 on 毛茸茸的尾巴</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 10:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://FurryTails666.github.io/tags/%E9%A3%9F%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>貓咪必備！如何選購貓草及貓咪喜愛的種類推薦 - 毛茸茸的尾巴</title>
      <link>https://FurryTails666.github.io/blog/cat-grass/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://FurryTails666.github.io/blog/cat-grass/</guid>
      <description>貓咪必備！如何選購貓草及貓咪喜愛的種類推薦 對於貓咪來說，貓草無疑是一種不可多得的自然玩具。無論是貓薄荷還是麥草，它們都有著不同的效果，既能激發貓咪的興奮感，又能促進消化，幫助排除毛球。今天，讓我們一起來了解貓草的種類、選購指南，並推薦一家專門販售水耕貓草種植套件的店家，讓你在家輕鬆種植新鮮貓草，給貓咪最自然的健康享受！&#xA;貓草介紹 貓草是一種具有特殊香味的植物，貓咪通過嗅聞或咀嚼貓草來感受其成分帶來的刺激。常見的貓草種類包括貓薄荷和麥草。貓薄荷中的活性成分荊芥內酯能讓大多數貓咪感到興奮，而麥草則有助於消化，是幫助貓咪排毛球的好夥伴。&#xA;貓草的種類 貓薄荷（Catnip）： 貓薄荷是最常見的貓草，含有荊芥內酯。大約三分之二的貓咪會對貓薄荷產生反應，這些反應通常包括打滾、蹭地、舔舐和興奮。貓咪聞到貓薄荷後，會進入短暫的興奮狀態，但不會對其上癮。&#xA;麥草（Wheatgrass）： 麥草是另一種常見的貓草，它不含荊芥內酯，因此不會讓貓咪興奮，但有助於促進消化和排毛球。貓咪有時會咀嚼麥草以獲得更多纖維，幫助清理胃部。&#xA;銀藤（Silvervine）： 銀藤是一種來自亞洲的植物，與貓薄荷有類似的效果，且對反應不明顯的貓咪也能產生較強的刺激。銀藤中的活性成分可讓貓咪感到放鬆或愉悅。</description>
    </item>
    <item>
      <title>貓咪挑嘴的原因與對策：讓貓咪願意吃飯的小秘訣 - 毛茸茸的尾巴</title>
      <link>https://FurryTails666.github.io/blog/cat-food/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://FurryTails666.github.io/blog/cat-food/</guid>
      <description>貓咪挑嘴的原因與對策：讓貓咪願意吃飯的小秘訣 你是不是曾經因為貓咪挑嘴而煩惱不已？為什麼貓咪這麼難伺候？其實，貓咪挑食的背後有很多原因，包括天性、嗅覺敏感度和健康狀況。了解這些原因，並針對性地採取措施，能幫助貓咪恢復健康飲食。&#xA;貓咪為什麼挑嘴？了解原因才能對症下藥 貓咪挑嘴不僅讓飼主感到挫敗，還可能導致貓咪營養不良。以下是常見的貓咪挑嘴原因：&#xA;天生的飲食偏好&#xA;貓咪的飲食偏好常來自於幼年期的母貓飲食習慣。某些貓咪偏好特定質地或口味的食物，這是天性決定的。有些貓咪會更喜歡肉泥、濕食，或者是特殊的魚類味道，這種飲食偏好一旦養成，改變起來就變得更加困難。飼主需要逐步調整，才能讓貓咪接受不同種類的食物。&#xA;嗅覺與味覺的敏感度&#xA;貓咪的嗅覺非常靈敏，牠們主要依賴嗅覺選擇食物。當食物氣味不夠吸引貓咪時，牠們可能拒絕進食。此外，貓咪的味覺相對單一，牠們無法像人類一樣感受到太多味道，因此更依賴氣味來決定是否進食。食物的溫度也會影響氣味的散發，這也是為什麼剛從冰箱取出的食物往往不受貓咪歡迎的原因之一。&#xA;健康問題&#xA;牙齒不適、腸胃問題、感染等健康問題都會導致貓咪食慾減退。如果貓咪突然拒絕進食，或長期出現挑食情況，建議帶牠去看獸醫，排除潛在的健康問題。特別是口腔問題，例如牙齦發炎、牙結石等，會讓貓咪在進食時感到疼痛，進而導致牠們拒絕進食。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
